{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]The chairman of the bank UBS, Axel Weber, has called on the firm’s rivals to quickly settle their lawsuits with supervisory and surveillance authorities, in order to reduce financial costs as far as possible, in an interview which appeared in the Börsen-Zeitung on Friday.[S2]The courts and regulators are tending to impose increasingly high fees, he says.[S3]“Trying to save time, without any real hope of winning a lawsuit … is vain and only increases the cost of a settlement,” says Weber.[S4]UBS has spent CHF4bn on fines, out-of-court settlements and damages and interest over lawsuits related to manipulation of Libor, debt securities in the United States and other cases, the German newspaper notes.",
      "question": "Quel est le montant que UBS a dépensé pour les amendes, les règlements hors tribunal et les dommages et intérêts liés à des affaires de manipulation du Libor et d'autres cas ?",
      "answer": "UBS a dépensé 4 milliards de francs suisses (CHF4bn)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNY Mellon has recruited Eugene Bang as country head for Korea, Citywire reports, and aims to develop the presence of the US group on the Korean market.[S2]Bang had previously worked at Deutsche Asset Management Korea, and then served as country head for activities dedicated to mutual funds at DWS.",
      "question": "Qui a été recruté par BNY Mellon en Corée et quel était son précédent poste ?",
      "answer": "Eugene Bang a été recruté par BNY Mellon en Corée. Il avait précédemment travaillé chez Deutsche Asset Management Korea et avait été responsable des activités liées aux fonds communs de placement chez DWS."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The world over, investors are not showing much confidence in investment professionals, and a large majority of them feel tht much could be done to win back their trust, according to a study carried out between 7 and 25 June by the CFA Institute & Edelman Investor Trust, covering over 2,100 retail and institutional investors.[S2]The study finds that only 53% of investors in the United States, the United Kingdom, Hong Kong, Canada and Australia trust their managers in the conduct of their business.[S3]Retail investors are slightly more circumspect (51%) than institutional investors (61%), while investors in the United States (44%) and the United Kingdom (39%) are less confident than those in Hong Kong (68%).[S4]This scepticism with respect to investment professionals, however, does not not affect the point of view of investors with respect to capital markets.[S5]Three quarters of investors say they are optimistic about their ability to earn satisfactory returns.[S6]But the degree of this optimism is limited, as only 19% of investors say they are fully confident.[S7]“This study sends a clear message.[S8]Trust is an absolutely determining factor for the future of finance, and it is the responsibility of all actors to contribute to developing a financial system which is truly worthy of trust,” says John Rogers, chairman and CEO of the CFA Institute.[S9]Slightly over half of invetors (55%) say that the managers they work with have been the most effective in increasing their confidence in capital markets, compared with only 41% of investment companies, 38% of national regulators, and 35% of international regulators.[S10]The study also finds that it is essential to place the interests of investors at the top of the list of priorities for managers, in order to favour a return of confidence.[S11]With this in mind, performance is not crucial and should not be highlighted as in the past.[S12]“Investors in this study say that they want a change of culture, with renewed attention to ethical behaviour,” says Kurt Schacht, managing director, responsible for standards and integrity of financial markets at the CFA Institute.",
      "question": "Quel pourcentage d'investisseurs dans certains pays font confiance à leurs gestionnaires de fonds selon l'étude menée par le CFA Institute et Edelman Investor Trust ?",
      "answer": "Selon l'étude, seulement 53 % des investisseurs dans certains pays font confiance à leurs gestionnaires de fonds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Axa Framlington, the fundamental equity business within Axa Investment Managers, has announced that senior portfolio manager Mark Tinker will relocate to Hong Kong as head of Axa Framlington Asia.Mark Tinker will move to Hong Kong in September to support the expansion of the Axa Framlington franchise in Asia.[S2]He will be working closely with the distribution teams in Asia to develop business in the region and will support the development of Asian equity capability.As a result of the move, Mark Tinker will no longer manage the Axa Framlington Global Opportunities and its clone fund Axa WF Framlington Global Opportunities.[S3]The funds will be managed by the global sector team, led by Mark Hargraves and will be managed in line with the existing Axa WF Framlington Global.[S4]The deputy manager on all three funds will be Susan Sternglass Noble.[S5]The Axa WF Framlington Global High Income is now managed by William Howard.",
      "question": "Qui a été nommé responsable d'Axa Framlington en Asie et quand a-t-il prévu de rejoindre son poste ?",
      "answer": "Mark Tinker a été nommé responsable d'Axa Framlington en Asie et prévoit de rejoindre son poste en septembre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]UBS Global Asset Management on 22 August announced that it is restructuring its hedge fund platform with immediate effect.[S2]The platform dedicated to alternative and quantitative investments will be divided into two separate units, one of which will be dedicated to multi-manager hedge fund activities, entitled Alternative Investment Solutions (AIS), while the other will include single-manager hedge fund activities under the name O’Connor.[S3]The AIS unit will be led by Bill Ferri, who is expected to add to the existing range in the alternative universe.[S4]The other unit, O’Conner, will be led by Dawn Fitzpatrick, who already serves as chief investment officer.[S5]Fitzpatrick will join the executive board at GAM and will report directly to John Fraser, chairman and CEO of UBS GAM.[S6]Assets under management at AIS, which has offices in Stamford, Connecticut, USA, London, Zurich, Hong King and Tokyo, total USD25.4bn.[S7]Assets under management at O’Connor, a unit specialised in absolute returns, with offices in Chicago, London, New York and Singapore, total USD5.2bn.",
      "question": "Quel est le nom des deux unités en lesquelles UBS GAM a divisé sa plateforme de fonds spéculatifs ?",
      "answer": "Les deux unités sont Alternative Investment Solutions (AIS) et O’Connor."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Argentina was on 26 August sentenced in a New York appeals court to repay nearly USD1.5bn to NML Capital and Aurelius, two “vulture funds” which had refused a restructuring of the country’s debt following its bankruptcy in 2001, Agefi Switzerland reports.[S2]The decision may threaten future debt restructuring, and could trigger another payment default by Argentina, but the application of the verdict is suspended under a ruling by the US Supreme Court, which will consider the case.",
      "question": "Quel est le montant que l'Argentine doit rembourser à deux fonds vautours selon le verdict rendu en 2013 ?",
      "answer": "L'Argentine doit rembourser près de 1,5 milliard de dollars à deux fonds vautours, NML Capital et Aurelius."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon l’agence Reuters qui cite des sources proches du dossiers, le fonds d’investissement KKR, Toshiba et un consortium mené par Bain Capital devraient participer cette semaine au dernier tour d’enchères pour acquérir la division santé de Panasonic.[S2]La vente de cette activité pourrait rapporter jusqu’à 1,5 milliard de dollars à Panasonic qui, afin de renforcer sa trésorerie, se sépare notamment des divisions dégageant une marge opérationnelle inférieure à 5%.",
      "question": "Quel est le montant maximum que Panasonic pourrait obtenir avec la vente de sa division santé ?",
      "answer": "Panasonic pourrait obtenir jusqu’à 1,5 milliard de dollars avec la vente de sa division santé."
    },
    {
      "chunk": "[S1]UBS Global Asset Management a annoncé le 22 août une restructuration avec effet immédiat de sa plateforme de hedge funds.[S2]La plateforme dédiée aux investissements alternatifs et quantitatifs sera divisée en deux unités séparées, l’une dédiée aux activités de conseil multi-manager et hedge fund, dénommée Alternative Investment Solutions (AIS), l’autre comprenant les activités de single manager hedge fund sous l’appellation O’Connor.Le pôle AIS sera piloté par Bill Ferri, qui devrait étoffer l’offre existante dans la sphère alternative.[S3]L’autre pôle, O’Connor, sera dirigé par Dawn Fitzpatrick, qui assume déjà des fonctions de chief investment officer.[S4]Dawn Fitzpatrick rejoindra le comité exécutif de GAM et sera directement rattaché à John Fraser, président et directeur général d’UBS GAM.Les actifs sous gestion d’AIS, qui a des bureaux à Stamford aux Etats-Unis, à Londres, Zurich, Hong Kong et Tokyo, s'élèvent à 25,4 milliards de dollars.[S5]Les actifs sous gestion d’O’Connor, un pôle spécialisé dans la performance absolue qui a des antennes à Chicago, Londres, New York, Hong Kong et Singapour, s'élèvent à 5,2 milliards de dollars.",
      "question": "Quel est le montant des actifs sous gestion d'Alternative Investment Solutions (AIS) et d'O’Connor selon l'article ?",
      "answer": "Les actifs sous gestion d'Alternative Investment Solutions (AIS) s'élèvent à 25,4 milliards de dollars, tandis que ceux d'O’Connor s'élèvent à 5,2 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le président de la banque UBS, Axel Weber, a appelé les concurrents à régler rapidement leurs litiges avec les autorités de surveillance et la justice, pour réduire le plus possible les charges financières, dans un entretien paru vendredi au Börsen-Zeitung.La justice et les régulateurs ont tendance à infliger des amendes de plus en plus lourdes, a-t-il dit.[S2]«Tenter de gagner du temps, sans espoir fondé de remporter une action en justice (...), est vain et ne fait que renchérir les coûts d’un accord», souligne Axel Weber.UBS a dépensé environ 4 milliards de francs suisses en amendes, accords à l’amiable ou dommages et intérêts dans le cadre de litiges concernant notamment la manipulation du taux Libor, des titres de dettes aux Etats-Unis et d’autres affaires, rappelle le quotidien allemand.",
      "question": "Quel est le montant total des amendes, accords à l'amiable et dommages et intérêts que UBS a dépensés dans le cadre de différents litiges ?",
      "answer": "UBS a dépensé environ 4 milliards de francs suisses."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La boutique de gestion britannique Pactum AM a lancé officiellement fin juin son premier fonds obligataire, le Pactum Bond Fund, afin de jouer sur les tendances de marché, rapporte Citywire.Le fonds domicilié au Luxembourg a pour objectif de tirer parti des anomalies de marché à court et moyen terme en investissant dans l’obligataire souverain et corporate, en priorité en Europe.[S2]Le fonds a aussi la possibilité d’investir dans les actions d’entreprises de pays du G 10.[S3]Actuellement, le portefeuille est constitué à 77% de cash, à 16% d’obligations et à 7% d’actions.",
      "question": "Quel est l'objectif du Pactum Bond Fund lancé par Pactum AM ?",
      "answer": "Le Pactum Bond Fund vise à tirer parti des anomalies de marché à court et moyen terme en investissant dans l’obligataire souverain et corporate, en priorité en Europe, et peut également investir dans les actions d’entreprises de pays du G 10."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BlackRock a recruté Geoffrey Shaw pour gérer son nouveau fonds immobilier UK Long Lease Property, rapporte Financial News.[S2]L’intéressé vient d’Aviva Investors où il était assistant gérant du fonds Aviva Investors Lime Property Fund.",
      "question": "Qui a été recruté par BlackRock pour gérer un nouveau fonds immobilier ?",
      "answer": "Geoffrey Shaw a été recruté par BlackRock pour gérer son nouveau fonds immobilier UK Long Lease Property."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le renforcement de la régulation bancaire en Europe et aux États-Unis ébranle le modèle économique des paradis fiscaux et fragilise leur solidité financière, selon une étude publiée par Standard & Poor’s.[S2]L’agence d'évaluation financière souligne que la richesse exceptionnelle de ces petits pays ou territoires repose en partie sur leur forte dépendance au secteur des services financiers.[S3]La finance représente par exemple 14% du PIB de Saint Marin et 42% celui de Jersey, selon S&P, qui précise que son rapport concerne l'île de Man, Andorre et le Liechtenstein, dont il évalue régulièrement la capacité à honorer les échéances.[S4]Mais l’agence s’est aussi intéressée à Gibraltar, Jersey, Guernesey, Monaco et Saint Marin.Si cette ultra-dépendance à la finance n'était pas un handicap avant la crise financière de 2007-2009, elle est devenue un inconvénient puisqu’elle les a exposés à l'évolution de la régulation.[S5]«Le grand attrait de ces petits pays est leur régime fiscal avantageux et l’anonymat qu’ils accordent aux clients», souligne Benjamin Young analyste chez S&P, cité dans l'étude.[S6]«Mais les autorités de régulation nord-américaines et européennes font (depuis) pression pour intensifier la transparence dans le secteur bancaire et pour durcir les lois sur l'évasion et la fraude fiscales».Cet activisme des autorités publiques multiplie les incertitudes pour les économies des paradis fiscaux.[S7]«Il n’est pas encore clair jusqu’où les régulateurs vont aller pour limiter les activités logées dans les paradis fiscaux et jusqu'à quel point les changements intervenus dans la régulation vont affecter la solidité financière de ces petits pays», reconnaît-il mais les discussions réglementaires en cours des deux côtés de l’Atlantique pourraient forcer les paradis fiscaux à réorienter leurs économies vers un peu moins de services financiers.",
      "question": "Quel est l'effet du renforcement de la régulation sur les paradis fiscaux selon l'étude de Standard & Poor’s ?",
      "answer": "Le renforcement de la régulation bancaire en Europe et aux États-Unis menace le modèle économique des paradis fiscaux en les exposant à des incertitudes et en les poussant à réorienter leurs économies vers moins de services financiers."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNY Mellon vient de recruter Eugene Bang en qualité de responsable pays pour la Corée, rapporte Citywire, avec pour mission de développer la présence du groupe américain sur le marché coréen..Eugene Bang travaillait précédemment chez Deutsche Asset Management Korea, pù il était director et responsable pays pour l’activité dédiée aux mutual funds de DWS.",
      "question": "Qui a été recruté par BNY Mellon et quelle était sa précédente fonction ?",
      "answer": "Eugene Bang a été recruté par BNY Mellon en tant que responsable pays pour la Corée. Il travaillait précédemment chez Deutsche Asset Management Korea en tant que director et responsable pays pour l’activité dédiée aux mutual funds de DWS."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Société Générale va lancer en Malaisie un programme d’obligations islamiques d’un montant d’un milliard de ringgits (300 millions de dollars) rapporte Reuters qui cite des sources proches du dossier.[S2]La banque française a d’ores et déjà reçu le feu vert de la banque centrale malaisienne pour devenir un émetteur d’obligations.[S3]Ce serait la première grande banque européenne en Asie à émettre de tels titres.La Malaisie s’adjuge 74% du marché marché mondial de l'émission de «sukuk» primaires qui en 2012 a bondi de 54% pour atteindre 131,2 milliards de dollars d’après le cabinet KFH Research.",
      "question": "Quel est le montant du programme d'obligations islamiques que la Société Générale va lancer en Malaisie ?",
      "answer": "Le montant du programme d'obligations islamiques est d'un milliard de ringgits (300 millions de dollars)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion Vega Investments Managers procèdera au regroupement des parts R(D) de distribution et part R(C) de capitalisation du fonds Réactis Equilibre, à compter du 6 septembre 2013.[S2]Le fonds est de nature diversifiée, investi à l’international et a pour référence l’indice Lipper Mixed Asset Balanced Global ou Morningstar Mixtes Euro Equilibrés.[S3]Caractéristiques :Part R(C) : FR0010216770, part R(D) : FR0010216796, part RE(C) : FR0010842401,",
      "question": "Quelle société de gestion a annoncé un regroupement de parts pour le fonds Réactis Equilibre ?",
      "answer": "La société de gestion Vega Investments Managers a annoncé un regroupement de parts pour le fonds Réactis Equilibre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Argentine a été condamnée le 26 août en appel à New York à rembourser près de 1,5 milliard de dollars à NML Capital et Aurelius, les deux «fonds vautours» qui avaient refusé la restructuration de la dette du pays après sa banqueroute de 2001, rapporte L’Agefi suisse.Cette décision pourrait menacer les futures restructurations de dette et provoquer un nouveau défaut de paiement de l’Argentine mais son application reste suspendue à l’avis de la Cour suprême américaine qui a été saisie du dossier.",
      "question": "Quel montant l'Argentine a-t-elle été condamnée à rembourser à des fonds vautours ?",
      "answer": "L'Argentine a été condamnée à rembourser près de 1,5 milliard de dollars à NML Capital et Aurelius."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L'énergéticien indien ONGC a conclu un accord pour racheter 10% d’un gisement gazier au large du Mozambique à l’américain Anadarko Petroleum pour 2,64 milliards de dollars (1,97 milliard d’euros).[S2]Cette acquisition fait suite à celle réalisée en juin, en tandem avec le groupe public India Oil, d’une participation de 10% dans un autre gisement gazier au Mozambique auprès de Videocon Group pour 2,48 milliards de dollars.",
      "question": "Quel est le montant de l'acquisition par ONGC d'une participation dans un gisement gazier au Mozambique ?",
      "answer": "L'acquisition par ONGC d'une participation dans un gisement gazier au Mozambique s'est élevée à 2,64 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’action du groupe italien de médias Mediaset, contrôlé par l’ex-président du Conseil Silvio Berlusconi, perdait près de 7% à la mi-journée lundi à la Bourse de Milan, victime des craintes d’une nouvelle crise politique dans la péninsule.[S2]Le Parti de la liberté (PDL), fondé par Silvio Berlusconi, a menacé dimanche de faire tomber le gouvernement de coalition si l’homme d’affaires est déchu le mois prochain de son mandat de sénateur, un avertissement qualifié de «chantage» par le Parti démocrate du président du Conseil en exercice, Enrico Letta.",
      "question": "Pourquoi l'action de Mediaset a-t-elle chuté à la Bourse de Milan ?",
      "answer": "L'action de Mediaset a chuté en raison des craintes d'une nouvelle crise politique en Italie, liée aux tensions entre le Parti de la liberté de Silvio Berlusconi et le gouvernement de coalition."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La MACSF a acquis, auprès de Lazard Group, un ensemble immobilier (ArMor II) de plus de 5 700 m² à Saint Herblain, près de Nantes.[S2]Cet immeuble neuf de bureaux, qui présente un profil énergétique BBC est entièrement loué à Steria pour une durée ferme de 9 ans.[S3]Le montant de la transaction n’a pas été communiqué.[S4]Dans cette opération, la SCP Begon Herbert Bougeard Brulon Bonneau (Maître Bonneau) agissait comme notaire de MACSF.[S5]Maître Claudine Lotz intervenait pour le compte de Lazard Group.",
      "question": "Quelle est la nature de l'acquisition réalisée par la MACSF à Nantes ?",
      "answer": "La MACSF a acquis un ensemble immobilier de plus de 5 700 m² à Saint Herblain, près de Nantes, composé d'un immeuble neuf de bureaux avec un profil énergétique BBC, entièrement loué à Steria pour une durée de 9 ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que le gouvernement n’a pas encore tranché entre une augmentation de la CSG et une hausse des cotisations retraites, le journal souligne que les arbitrages définitifs seront réalisés au plus tard mercredi, date à laquelle le gouvernement doit transmettre son projet de loi au Conseil d’Etat et aux caisses de retraite.[S2]Si une hausse de 0,5 point de la CSG serait susceptible de rapporter 6 milliards d’euros, elle pèserait sur le pouvoir d’achat des actifs et des retraités, et non sur les employeurs.[S3]Selon le quotidien, la piste d’une augmentation des cotisations retraites, qui préserve la logique contributive du système, semblerait donc tenir la corde.",
      "question": "Quel est le principal dilemme du gouvernement concernant la CSG et les cotisations retraites ?",
      "answer": "Le gouvernement hésite entre une augmentation de la CSG et une hausse des cotisations retraites, car l'une pourrait rapporter 6 milliards d'euros mais pèserait sur le pouvoir d'achat, tandis que l'autre préserverait la logique contributive du système."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les banques ne chôment pas pour continuer à exercer leurs activités dans un contexte réglementaire plus contraignant.[S2]Jeudi soir, depuis Londres, BNP Paribas a annoncé avoir placé 131,6 millions de dollars de prêts liés au commerce des matières premières, à travers une opération de titrisation.[S3]Cette opération est une première dans les matières premières, revendique la banque.[S4]La titrisation est en effet principalement utilisée dans les crédits hypothécaires, à la consommation et automobile.[S5]BNP Paribas a envisagé de titriser ses financements de matières premières dès 2011.[S6]Il avait rendu public le projet en 2012.[S7]La crise de liquidité de l’été 2011 a asséché les disponibilités de financement du marché des matières premières.[S8]En outre, le régime de Bâle 3 rend le financement de ce secteur plus coûteux en fonds propres et liquidité.[S9]«Il ne s’agit pas de réduire la taille de notre bilan, se défend pourtant Gabriel Vaduva, responsable adjoint du financement de l’énergie et des matières premières.[S10]La capacité bilancielle des banques est limitée et les besoins de financement des secteurs de l’énergie et des hydrocarbures progressent structurellement.» Néanmoins, «l’opération contribuera à la diversification de nos sources de financement et à gérer notre bilan plus activement».[S11]En l’occurrence, les 132 millions de dollars de prêts sont constitués de créances clients à intérêt et de lignes de crédit accordées à des courtiers.[S12]Logées dans un véhicule ad-hoc baptisé Lighthouse Trade Finance Issuer I Ltd, les obligations adossées à ces prêts se composent surtout d’une tranche prioritaire («senior A») de 100 millions, notée AAA, vendue à un investisseur institutionnel.[S13]BNP Paribas conserve une tranche B de 20 millions, tandis qu’un fonds géré par Lord Capital (société de gestion ayant servi de controlling party dans la transaction) acquiert une tranche subordonnée de 5 millions.[S14]Enfin, pour assurer un certain alignement d’intérêt, BNP Paribas conservera également dans son bilan un intérêt économique de 5% de la transaction, soit 6,6 millions de dollars, sous la forme d’une tranche obligataire «verticale» reprenant l’ensemble de la structure de l’opération.[S15]Le véhicule est le premier de la plate-forme Lighthouse Trade Finance Master Ltd.[S16]D’autres émissions sont donc possibles; BNP Paribas entend toutefois temporiser, le temps que l’environnement économique se stabilise dans les secteurs de l’énergie et des hydrocarbures.",
      "question": "Quel est le montant des prêts liés au commerce des matières premières placés par BNP Paribas lors de cette opération de titrisation ?",
      "answer": "BNP Paribas a placé 131,6 millions de dollars de prêts liés au commerce des matières premières lors de cette opération de titrisation."
    },
    {
      "chunk": "[S1]«Nous sommes profondément déçus par ce qui s’est produit hier; c’est à l'évidence un problème.» Les excuses publiques formulées vendredi par Robert Greifeld, le directeur général de Nasdaq OMX Group, ne suffiront pas à redorer l’image de la plateforme de marché, de nouveau sérieusement entachée par le trou noir de jeudi soir, un an après les ratés de l’introduction en Bourse de Facebook.[S2]Le problème de jeudi a été identifié et résolu.[S3]Vendredi, les cotations se sont d’ailleurs déroulées sans accroc.[S4]Mais beaucoup d’intervenants s’inquiètent désormais de la fiabilité des plateformes de marché et de leurs systèmes de secours, qui plus est pour des actes aussi basiques que des cotations d’actions.[S5]Jamais les cotations n’avaient été suspendues aussi longtemps aux Etats-Unis.[S6]La direction du Nasdaq a promis de faire tout son possible pour améliorer ses procédures de gestion de crise.[S7]En revanche, Robert Greifeld n’a voulu «en aucun cas prendre l’engagement vis-à-vis de qui que ce soit qu’il n’y aura jamais de problème» .[S8]«Le fonctionnement continu et ordonné des marchés actions est fondamental pour la santé de notre système financier et la confiance des investisseurs» , lui a répondu dans un communiqué Mary Jo White, la présidente de la Securities and exchange commission (SEC).[S9]Après cet incident, la présidente de la SEC est plus que jamais déterminée à accélérer la mise en œuvre de sa nouvelle régulation pour toutes les plateformes de marchés, dite Regulation SCI (Systems compliance and integrity).[S10]Présentée en mars dernier, celle-ci prévoit d’instaurer des procédures standardisées pour tenter de limiter les risques de défaillances.[S11]Elle prévoit également un renforcement de la surveillance des systèmes utilisés par les différentes plateformes et un audit annuel.[S12]Les sociétés concernées devront également faire remonter à la SEC toutes les données relatives à un éventuel incident.[S13]Des sanctions pourraient être infligées en cas de défaillance.[S14]Une réunion avec les différents dirigeants des plateformes de marché est prévue dans les prochains jours.[S15]Même s’il a été sans conséquence financière, le trou noir du Nasdaq de jeudi repose également la question de la fragmentation du marché et du manque de transparence qui en découle.[S16]Autrefois traitées sur le seul New York Stock Exchange, les actions sont aujourd’hui accessibles sur plus de 50 plateformes électroniques à travers le monde.",
      "question": "Quelle régulation la SEC souhaite-t-elle accélérer après l'incident du Nasdaq ?",
      "answer": "La SEC souhaite accélérer la mise en œuvre de la régulation Regulation SCI, qui prévoit des procédures standardisées pour limiter les risques de défaillances et renforcer la surveillance des systèmes des plateformes de marché."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que le fonds d’investissement Ciam et l’Adam contestent la décision de conformité de l’AMF de l’OPA d’Axa PE et du chinois Fosun sur le Club Méditerranée, la cour d’appel de Paris a annoncé vendredi qu’elle fixerait le 24 septembre la date d’audience, espérée avant la fin de l’année.",
      "question": "Pourquoi l'OPA sur le Club Med est-elle en retard ?",
      "answer": "L'OPA sur le Club Med traîne en longueur car le fonds d'investissement Ciam et l'Adam contestent la décision de conformité de l'AMF, ce qui a conduit à une audience fixée au 24 septembre par la cour d'appel de Paris."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les règles relatives aux plans de résolution de crises bancaires, en cours d’élaboration en Europe et aux Etats-Unis, semblent provoquer les mêmes réactions chez les professionnels de la finance: ceux-ci anticipent un moindre soutien de la puissance publique en cas de défaut d’un établissement.[S2]Moody’s a ainsi prévenu la semaine dernière qu’il examinait les notes de crédit senior et subordonnées des holdings des six premières banques américaines, car l’agence de notation «envisage de réduire ses hypothèses de soutien gouvernemental», une décision qui «reflète les conséquences des mesures de résolution pour les banques américaines».[S3]Quatre établissements –Goldman Sachs, JPMorgan, Morgan Stanley et Wells Fargo– sont placés sous surveillance négative et risquent une dégradation.[S4]Les dégradations, si elles étaient confirmées, devraient représenter un ou deux crans.[S5]Le sens de la révision des notes de Bank of America et de Citigroup est en revanche incertain, indique Moody’s, car l’agence «prend en compte l’influence positive possible de l’amélioration de la solvabilité intrinsèque de leurs principales filiales opérationnelles, dont les notes ont été elles simultanément placées sous surveillance en vue d’un [éventuel] relèvement».[S6]Moody’s avait annoncé en mars dernier qu’il réévaluerait ses hypothèses de soutien public pour les banques américaines.[S7]L’agence estime en effet que les plans de résolution pourraient affecter les détenteurs d’obligations émises par le holding de contrôle d’une banque si celle-ci traversait des difficultés financières.[S8]La position de Moody’s rejoint celle de l’agence concurrente, Standard & Poor’s.[S9]Toutes deux estiment en effet que l’existence de plans de résolution (scénarios permettant de résoudre les difficultés d’une banque en limitant le risque de contamination à l’ensemble du système) donne aux Etats des solutions qui évitent le recours à l’utilisation de l’argent public, c’est-à-dire celui des contribuables.[S10]Et rend plus probable la mise à contribution des créanciers des banques.[S11]D’où une dégradation potentielle de la solvabilité des établissements.[S12]Dans une récente enquête de Fitch Ratings, les investisseurs interrogés sur le plan de résolution en discussion en Europe, émettaient des craintes similaires.[S13]En outre, l’agence rappelait qu’un plan à l’échelle de la zone euro pourrait désavantager les banques moins solides.",
      "question": "Quelles sont les banques américaines concernées par une possible dégradation de leur note de crédit selon l'article ?",
      "answer": "Goldman Sachs, JPMorgan, Morgan Stanley et Wells Fargo sont placées sous surveillance négative et risquent une dégradation de leur note de crédit."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La deuxième banque chinoise a publié hier un bénéfice net semestriel en hausse de 13% à 119,7 milliards de yuans (14,7 milliards d’euros), supérieur aux attentes des analystes.[S2]Ce niveau record a été atteint grâce au dynamisme de ses activités de prêts et des commissions prélevées sur les services bancaires.",
      "question": "Quel est le montant du bénéfice net semestriel de China Construction Bank selon l'article ?",
      "answer": "Le bénéfice net semestriel de China Construction Bank s'élève à 119,7 milliards de yuans (14,7 milliards d'euros)."
    }
  ]
}